民主派動議傳召鄭若驊交代僭建

民主派動議傳召鄭若驊交代僭建

港聞

【本報訊】「民主派會議」召集人莫乃光昨透露，他代表民主派根據《基本法》第73條，要求傳召捲入僭建醜聞的律政司司長鄭若驊（圖），於下月28日到立法會交代是否仍然適合出任律政司司長相關問題，包括就其寓所的僭建物、其購入涉事物業的過程等，向立法會出示相關紀錄和文件。

早前已邀請鄭出席立會司法及法律事務委員會會議的梁美芬認為，鄭若驊應先到司法及法律事務委員會交代，又指「我都建議佢（鄭若驊）盡早嚟」。

鄭缺席立會回應一地兩檢

莫乃光批評，政府在鄭若驊僭建事件上，仍有很多資料交代不足，批評鄭上任律政司司長至今，一直迴避到立會回答問題，包括昨日公民黨議員陳淑莊在立法會口頭質詢一地兩檢問題時，過去袁國強都會出席答辯，但鄭若驊昨日卻缺席。

莫乃光相信，若民主派議案得到立會主席批准，最快可於本月31日在立法會大會進行討論，並需分組點票通過才可生效，所以他希望建制派議員明白今次事件嚴重性，投票支持傳召鄭若驊，覆行立會監察政府責任。

對於建制派建議在司法及法律事務委員會跟進鄭若驊僭建事件，莫乃光指委員會只有約一個半小時，每名議員只有3分鐘問答機會，官員未必能充份回答問題。

立法會司法及法律事務委員會主席梁美芬昨指，早前邀請鄭若驊本月22日出席委員會會議，並要求鄭今天內答覆能否出席，若鄭不能出席，她希望爭取下月10日前召開特別會議。對於泛民要求傳召鄭到立會交代僭建，梁指建制派仍未討論，但她認為司法及法律事務委員會是較好對話平台，「因為我哋（委員會）真係同佢（鄭若驊）嘅工作對口」。

■記者林俊謙